塞人食死貓的政府與政客

塞人食死貓的政府與政客
（傳媒工作者 巴喬） - 巴喬

論壇

陳恒鑌於社交網站批評雙學三子獲提名諾貝爾和平獎。互聯網

近年，香港的政府官員興起用網誌發佈消息，有時閒話家常，有時為政府政策鳴鑼開道。雖然講不出甚麼大道理，卻足以令各大電子傳媒珍而重之，因為周末一般新聞較少，為填補air time的空白，惟有將網誌如數家珍地覆述一次，卻鮮有訪問持相反意見人士回應，作持平報道。陳茂波在最新一篇網誌就希望「社會以務實和互相體諒的態度，看待未來的填海造地建議和新市鎮項目」。

香港的房屋供應緊張是事實，但若陳司長是急市民所急，更應從現有的土地落手，而非捨易取難，有好端端的熟地生地不用，反而要填海造地。因為於熟地起樓需時五至六年、生地則需要六至七年，而填海則需要約十年或更長。

香港還有地可以起樓嗎？粉嶺高爾夫球場便是一塊極適合開發的土地，但政府一直對收回高球場置若罔聞，即使近日傳出會收回部份土地，也只是作低密度發展，疑似為建豪宅鋪路，令該大面積土地永續為富豪後花園，窮人與狗不得內進。

而另一個可增加土地供應的方法是取消丁權，因為政府預留了900多公頃丁屋用地，嚴重影響香港整體土地規劃，但政府從來不敢動其分毫，而且僭建、套丁活動日益活躍。原居民獲益不淺，卻扼殺大部份港人的置業機會。

商賈與原居民聲大夾惡，且對政府有重大影響力，陳司長自然不會勸他們體諒包容。但同時又要顧及建屋量，惟有向弱者開刀──造地填海，地區遇到阻力較少，而且中華白海豚也不能開口反對，更不會走到政府總部抗議。結果為發展犧牲的就只有中華白海豚等珍貴海洋生物，有冤無路訴，有苦自己知。

而這股塞人食死貓的歪風也見諸於建制政客。陳恒鑌就指雙學三子獲提名角逐諾貝爾和平獎是對諾貝爾的侮辱，更稱「諾先生」還在生會被激到噴血。諾貝爾本人是否不認同雙學三子的行為與主張我們無從得知，但至少根據他的遺囑，和平獎是為表彰「為促進民族國家團結友好、取消或裁減軍備，以及為和平會議的組織和宣傳，盡到最大努力或作出最大貢獻的人」。作為堅持以和平抗爭、拒絕以暴制暴方式去爭取政改的雙學三子，自然符合提名要求。

縱然政府官員於法庭未有判決前，不斷高呼佔中違法，而陳恒鑌等建制炮手更扭曲老屈雙學三子「破壞社會秩序，挑起社會矛盾」，但事實是佔中未有演變成大型的流血衝突，當時社會一切如常，股市影響輕微，更加沒有發生「大肚婆在救護車因佔中阻路失救致死」的新聞。

亂噏老屈是政府及建制派一貫伎倆，只因雙學三子獲提名觸動中共神經，惟有急急護主。昨日終審庭判雙學三子公民廣場案上訴得直，新一輪的抹黑行動將會開始，大家拭目以待。

巴喬
傳媒工作者